<resources>
 <string name="app_name">First map app</string>
 <string name="title_activity_maps">Map</string>
 <string name="pushkin_apartment_snippet">Мемориальный музей-квартира А. С. Пушкина - музей, рассказывающий о последних месяцах жизни поэта. Входит в состав Всероссийского музея А. С. Пушкина.</string>
 <string name="winter_palace_snippet">Зимний дворец в Санкт-Петербурге - в прошлом главный императорский дворец России. Начиная с советского времени в стенах дворца размещена основная экспозиция Государственного Эрмитажа.</string>
 <string name="cathedral_snippet">Исаакиевский собор - крупнейший православный храм Санкт-Перетбурга. Расположен на Исаакиевской площади.</string>

 <string name="nabokov_mansion_title">Особняк Набоковых. Большая Морская ул., 47</string>
 <string name="nabokov_mansion_snippet">С 1897 года — дом Владимира Набокова, сына министра юстиции, лидера кадетов, член 1-ой Государственной думы, секретарь Временного правительства в 1917 г. 10 апреля 1899 года здесь родился будущий знаменитый писатель Владимир Владимирович Набоков. В книге "Другие берега" он писал: "Я там родился в последней (если считать по направлению к площади, против нумерного течения) комнате, на втором этаже, там, где был тайничок с материнскими драгоценностями". С 18 века здание постепенно менялось. Сначала оно было двухэтажным. Благодаря Набоковым здание приобрело черты стиля модерн, надстроен третий этаж. Мозаичный фриз был изготовлен в мастерской В. А. Фролова, работавшей тогда же над мозаиками для храма Воскресения Христова. Дом с 1740 года принадлежал члену Соляной комиссии советнику Якову Андреевичу Маслову. Он сдавал помещения в наем. Потом, дослужившись до чина действительного статского советника, ушел в монастырь. Его сын продал дом, новый хозяин переводил тут Вольтера и Монтескье. В доме жили Христина Карловна фон Энгельгардт - мать будущего директора Царскосельского лицея Е. А. Энгельгардта; Михаил Мартынович Валицкий - польский "граф Монте-Кристо", игрок и авантюрист; последний военный губернатор Петербурга, внук А.В.Суворова - генерал-адъютант Александр Аркадьевич Суворов; тайный советник граф Платон Зубов - правнук полководца Суворова, полный тезка и внучатый племянник фаворита Екатерины II; приемная дочь барона А.Штиглица, внебрачная дочь великого князя Михаила Павловича и жена сенатора Александра Половцева - Надежда Михайловна. Исключением в этом ряду является Михаил Николаевич Рогов - он приобрел дом, будучи коллежским регистратором- чиновником XIV класса (самого последнего в табели о рангах!), а при продаже здания состоял в чине титулярного советника. В своей книге "Другие берега" Набоков писал: "У будуар матери был навесный выступ, так называемый фонарь, откуда была видна Морская до самой Мариинской площади. Прижимая губы к тонкой узорчатой занавеске, я постепенно лакомился сквозь тюль холодом стекла. Всего через одно десятилетие, в начальные дни революции, я из этого фонаря наблюдал уличную перестрелку и впервые видел убитого человека: его несли, и свешивалась нога, и с этой ноги норовил кто-то из живых стащить сапог, а его грубо отгоняли. Первобытная пещера, а не модное лоно, ― вот (венским мистикам наперекор) образ моих игр, когда было три-четыре года. Передо мной встаёт большой диван, с клеверным крапом по белому кретону, в одной из гостиных нашего деревенского дома: это массив, нагроможденный в эру доисторическую. История начинается неподалёку от него, с флоры прекрасного архипелага, там, где крупная гортензия в объёмистом вазоне со следами земли наполовину скрывает за облаками своих бледно-голубых и бледно-зелёных соцветий пьедестал мраморный Дианы, на которой сидит муха. Прямо над диваном висит батальная гравюра в раме из чёрного дерева, намечая ещё один исторический этап. Стоя на пружинистом кретоне, я извлекал из её смеси эпизодического и аллегорического разные фигуры, смысл которых раскрывался с годами; раненого барабанщика, трофеи, павшую лошадь, усаче́й со штыками и неуязвимого среди этой застывшей возни, бритог о императора в походном сюртуке на фоне пышного штаба. С помощью взрослого домочадца (которому приходилось действовать сначала обеими руками, а потом мощным коленом), диван несколько отодвигался от стены (здравствуйте, дырочки штепселя). Из диванных валиков строилась крыша; тяжёлые подушки служили заслонами с обоих концов. Ползти на четвереньках по этому беспросветно-черному туннелю было сказочным наслаждением. Делалось душно и страшно, в коленку впивался кусочек ореховой скорлупы, но я все же медлил в этой давящей мгле, слушая тупой звон в ушах, рассудительный звон одиночества, столь знакомый малышам, вовлечённым игрой в пыльные, грустно-укромные углы. \n Затем вижу: посреди дома, вырастая из длинного, залоподобного помещения или внутренней галереи, сразу за вестибюлем, поднимается на второй  этаж, широко и полого, чугунная лестница; паркетная площадка второго этажа, как палуба, обрамляет пролет с четырех сторон, а наверху — стеклянный свод и бледно-зеленое небо. Мать ведет меня к лестнице за руку, и я отстаю, пытаюсь ехать за нею, шаркая и скользя по плитам зала; смеясь, она подтягивает меня к балюстраде; тут я любил пролезать под ее заворот между первым и вторым столбиком, и с каждым летом плечам и хребту было теснее, больнее: ныне и призрак мой пожалуй бы не протиснулся."</string>
</resources>
